讀中文教育，唔想誤人子弟，有冇其他出路?

今年FINAL YEAR，好清楚自己唔係教書既料。

其實比較想從事文字工作，少D對人既工 E.G 編輯

除此之外，仲有冇其他出路? 跪求

乞食

5毛黨需要你

認真啦

好灰呀!! 雖然我知一定唔會搵到賺大錢既工。但都想搵份適合自己同有興趣既工

社會就係咁殘酷 魚與熊掌邊有得兼得
你讀呢啲科預咗就選擇少 而家你有咩條件揀工先？

我都明白我讀呢科係要預左出路窄。
而家只係集思廣益，了解下讀中文OR中文教育既人除左教書有冇做緊其他工作，可以比我參考下姐。

補習助教？？

HKU?

出版社

唔係好想從事教育界

其實我都係諗緊呢條路，不過見到好多相關POST話要識人介紹，好難入行。唔知係咪真。

有冇行內既巴絲可以分享下

小說家

m記

政棍

識人畢業最後做督察
可以打鳩人子弟

police inspector

一齊乞食

記者
作者
文化研究
補習/學校 教書
私人公司文書

邊間U先
三大都話有得諗下其他既
其他就睇你好唔好彩識唔識到人

同學仔，準備下個sem去實習啦

電台

利申：讀英文想入行

教科書編輯
媒體編輯
Copywriter

論如何有效乞食

真係對編輯有興趣，巴打係咪行內人?可否講多少少

做DJ??

中大---->政府工
教大---->清潔工

乞食可以乞得文雅d

借問酒家何處有

準備轉做地盤

巴打本身係出版社編輯?

盡量唔好做呢科既「出路」,出版，補習人工太低冇乜前途，除非你真心有興趣唔介意
唔好抗拒入商業機構，太多文科撚唔敢做商業機構寧願做大學文員，幾年後仲搵萬頭先嚟後悔

教書都未必搵到啦老友

利伸：教過中學四年，已轉行

無錯，人工會跑輸大市。

巴打講得幾有道理。 身為文科撚真係有d抗拒做商業機構。
或者我都應該考慮下呢個方向，多謝巴打

呢樣我都好明白。但我都好有興趣想知工作量係咪好大？經常通宵？一開頭做助理編輯會做d咩？

出面bba班友一樣冇讀專業知識，同佢地爭mt可能會會輸，但出到公海搵普通工唔會差得遠(如果你係教大可能就爭啲，畀啲耐性搵耐啲，第一份工都重要，之後冇人再睇你讀咩出身)。搵啲general嘅entry level工，最好入大公司先，好多都得，hr, marketing, pr, project management, 銀行operation位，admin等，最緊要份工係要有career path, 有職可以升到manager位。個啲蚊型公司做十年都係同一個位淨係年年加你幾%人工就咪鬼做

工作量就keep住做
唔會停手，埋稿日加班正常，而且有時要對埋客。
不過會擴闊眼界，見到好多嘢

巴打咁樣講一講突然有種豁然開朗既感覺！我會認真考慮。多謝巴打指路

多謝巴打解答 介唔介意分享下當初係咪因為鍾意文字先入呢行？但最終興趣不敵現實？

做過editor
低人工
公司無人講野
好撚悶
唔會再做
完

睇黎編輯呢行真係... 係咪真係冇咩前景？唔洗諗升職，加人工？

文字聲韻訓詁點先，依三樣都ok既話就有優勢既

咁我我諗我可以摺埋

教科書編輯
公司無人講野
人工唔高

你讀中文 仲有半個sem努力下啦

多謝絲打 至少你都比我知道要努力既方向

Same here
公司得keyboard 聲
好撚恐怖

唔通間間出版社d人都忙到講唔到野

人工唔高方面，fg大概會係幾多？

補習/公務員/政棍

大把選擇啦

唔係真係咁忙 只係大家唔慣有咁多溝通
Fg預12k到13k

Fg12-13k 唔係都正常咩？
定係人工唔高既意思係每年升得幾%

英文好唔好？好的選擇多好多。

讀得中文教育即係唔夠分讀中文
想從事文字工作 又點夠純中文系D人爭

唔好

巴打一語中的 駁唔到

冇爬文 邊間u

kong u就考公務員啦

大多數讀中文既人，英文水平都麻麻，加上四年大學又少接觸英文，可能英文水平仲衰過中六。英文差，基本上都好難入到政府/商業機構。做記者/編輯，人工又太奀，生活都成問題。所以揀得呢科，唔想做老師但要維持生活質素，一係嫁/娶個有錢對象，二係基金保險，三係地盤。

利申中文系fg

中文系有普基還好
冇普基麻煩

lm

做教畜啦，自己都餵唔飽，其他嘢就唔需要講

語言類既野讀得唔精係冇撚用，去考CA/ACO啦

基金保險因為文科人口才好？

我真係寧願一世搵萬零蚊都唔會做教蓄

都諗緊ACO

隔離中文系

準備乞食

Come on 組團乞食

巴打睇黎真係好抗拒做老師
我做緊老師，又係想離開教育界

睇見班垃圾老屎忽就眼火爆
成日講咩教學法，又吹到張教育文憑幾撚專業
屌你呃細路咩，教育文憑乜撚狗屎垃圾都收架啦
睇堂又做晒戲咁，俾分果個明知係做戲架啦
又要懶係pro 咁俾咩意見，最撚柒係大部分俾分果d 都未撚落過場教
成班教蓄阻住個教育界發展
真係有人唔做去做狗，情願做牛工，起碼都仲有返d 人性

一黎自己冇料，二黎有料都係改變唔到d咩，對教育已經絕望

睇黎巴打係同道中人 講到實習要做大龍鳳個part 真心

打機直播

當係極低B版考車就ok

未考過車

求其一份正苦工（警犬除外）

教院大部分tutor都係咁，教咗幾年書後讀個master 或 phd 就響教院教咗咁多年

我個中學miss 廿年前讀師範時個tutor，到早幾年先退休

我已向現實低頭

明白既，有時都係真係冇得揀姐，我咪慶幸我仲叫做有得揀
巴打加油!

啲學生比啲被逼做老師嘅老師較仲慘
好欣賞巴打知道自己唔想做老師去另謀高就

多謝，其實一黎個人意願唔想做，二黎係因為大學有一個老師點醒我，內容大概就係你冇教師個份熱誠既話，就不如唔好做 (唔原文quote，驚自爆 )

不可以沉下去

你屋企有冇負擔？

17中文系畢業
仲做緊雙失

英文教育唔讀，讀科垃圾

唔想誤人子弟
當初讀咩中文教育

Copywriter /editor好多要求要有portfolio
你不妨搵下pt黎做
草下經驗先

英文系留名

做編輯撰稿?

E家呢代出黎既有邊個係真心想教書
邊個唔係為左果起薪2萬8
你冇經濟壓力既咪去搵你想做既野/追你既夢想
如果唔係,係香港你都係要為生活低頭

屋企唔算有太大經濟負擔，所以容許我唔做老師

想讀中文系呀，夠分先得架

巴打你又唔想教書呀？

其實做到都唔一定有起薪2萬8，仲要年年續約

大把畢左業都係做ta
同埋收15、6k教三班

冇錯 所以其實做又死，唔做都係死

呢位巴打就講得岩 , 你問10個香港人, 邊個會中意自己份工嫁 , 都係為左份糧姐 , 如果你唔做就真係比人話你ON9喇 , 你要記住,你只係其中一個, 大撚把人都唔會理